林鄭月娥：不嚮往美國 會主動註銷赴美簽證

林鄭月娥：不嚮往美國 會主動註銷赴美簽證
最新更新：2020/08/08 22:46

（中央社台北8日電）名列美國政府制裁名單的香港行政長官林鄭月娥，今天在社群平台臉書貼文說，她的訪美簽證還有效，「既然本人並不嚮往到這個國家，看來也可主動註銷了」。

林鄭月娥說，港府已就美國制裁11名中國和香港官員發表了嚴厲聲明回應。

美方公布的資料中，林鄭月娥的住址其實是她過去擔任政務司長的官邸。林鄭月娥說，她曾經在2016年6月以政務司長身分訪問美國，美方官員可能以當時她申請入境的資料作為這次公布的資料。

她認為，若是如此，把因申請簽證的個人資料交給財政部門作入境以外的用途，「有否違反人權的保障，值得商榷」。

她在貼文最後說，自己的訪美簽證有效期是到2026年，「既然本人並不嚮往到這個國家，看來也可主動註銷了」。

林鄭月娥此則貼文引來上萬則的網友留言。有人說：「你不嚮往（美國）但你的兒子倒是很嚮往」，不少人聚焦其家人具有英國籍，但也有人認為一家人本來就可以有不同選擇；有人對她及港府立場表達肯定，但也有人反諷表示，支持林鄭月娥「捉拿特朗普（川普）回港受審國安法」。（編輯：張淑伶）1090808

遵守美國制裁 臉書將停止林鄭等人支付功能

2020-08-08 23:06:09
〔即時新聞／綜合報導〕美國財政部7日宣布制裁包括港特首林鄭月娥在內的中港官員11人，除了凍結這些人在美資產，也禁止美國企業與其有業務往來，或提供資金、商品及服務。而臉書（Facebook）今天（8日）也表示，為遵守美方制裁，受制裁人士的臉書帳號將被停止任何存在支付行為的服務。

根據港媒報導，臉書香港發言人表示，臉書上任何帳號，只要被美國政府的外國資產控制辦公室列入其國民及被阻禁者名單，臉書這邊就有法律責任對這些帳號採取管制行動。而這些受制裁的中港官員，臉書將停止其臉書支付服務。

發言人指出，臉書的營運必須受美國法律約束，但也可能為因應不同情況採取相應措施，美國政府對不同國家的人所下達的制裁，對其在社交媒體帳號造成的影響未必相同。對此，有中媒怒批這是「趁火打劫」。

鄭月娥個次子 林約希係美國，鄭月娥註銷埋啦，
鄭月娥要取消全家英國國籍，全家做勇敢的強國人。

林鄭月娥 Carrie Lam

美國政府高調公佈對包括我在內的11位中央和特區政府官員的所謂「制裁」，特區政府已發表嚴厲聲明回應。連結：

有人奇怪為什麼在公佈我的個人資料時，説我的住址是山頂白加道的Victoria House，即政務司司長的官邸，難道負責的美國官員連特區行政長官是住在上亞厘畢道的禮賓府(Government House)也不知道嗎？另外一點是被針對的特區政府官員，有些包括我在內是連特區護照號碼也被披露，有些則没有，難道我的同事連特區護照也没有嗎？這些辦事粗疏就令我想起當年美國政府向特區政府提出要引渡斯諾登(Edward Snowden)，但交來的文件把他的全名都攪錯了。

話說回來，為什麼我的住址會出錯呢？我相信負責的美國官員是用了我2016年6月以政務司司長身份訪問美國時申請入境簽證時的資料，而忘記更新，而護照號碼没被披露的同事，可能是近年都没有申請訪美簽證。若果我的推測準確，把因申請簽證的個人資料交給財政部門作入境以外的用途，有否違反人權的保障，值得商榷。

順帶一提，我的訪美簽證有效期是到2026年，既然本人並不嚮往到這個國家，看來也可主動註銷了。

#林鄭月娥 #CarrieLam 顯示較少內容

英國呢

LAM, Carrie (a.k.a. LAM CHENG, Carrie Yuet-ngor; a.k.a. LAM CHENG, Yuet-ngor (Chinese Simplified: 林郑月娥; Chinese Traditional: 林鄭月娥)), Victoria House, No. 15 Barker Road, The Peak, Hong Kong; DOB 13 May 1957; POB Hong Kong; nationality Hong Kong; Gender Female; Passport KJ0505670 (Hong Kong) issued 13 Apr 2016 expires 13 Apr 2026; National ID No. D3356664 (Hong Kong); Chief Executive of the Hong Kong Special Administrative Region (individual) [HK-EO13936].

但兒子好似唔係咁唸

有本事叫個仔返香港，666

點樣可以主動註銷簽證？
美國先註銷鄭月娥嘅簽證就差唔多

呢條賤人仲好意思講人權

其實係咪想去美國領事館報料呀？

即係唔迫到埋嚟都唔註銷

遲啲一出香港就比人引渡去美國受審

哈佛

先去英國等老母

美國已經註銷

來不及了

美國已註銷

英國與美國有引渡條約

中國夠公開蘋果記者申請來往香港中國通行證嘅相同資料
又唔見佢話「作入境以外的用途，有否違反人權的保障，值得商榷」

中英公報已是歷史文件
美中建交公報也是歷史文件

可能佢哋依家諗，乘機被引渡去美國、英國，做污點證人，往後生活可能好過留喺中國

每年假期去英美 笑到見牙唔見眼

來不及了
不可以到五眼國家

沒機會了